%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
On a vu, dans le théorème \ref{thm:intervallesComp}, que les graphes d'intervalles étaient des complémentaires de graphes de comparabilité.

\medskip

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{minipage}{0.55\linewidth}
Ici encore, la réciproque n'est pas valide. On considère, par exemple, l'ensemble $\{a, b, c, d\}$ muni de la relation d'ordre pour laquelle les seules comparaisons sont $a< b$ et $c< d$. Si on note $G$ le graphe de comparabilité associé, $\overline G$ est de type $C_4$ donc n'est pas chordal, il ne peut pas être un graphe d'intervalles.
\end{minipage}
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{minipage}{0.45\linewidth}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.6]
\node[s] (0) at (0, 2) {a};
\node[s] (1) at (1, 2) {b};
\node[s] (2) at (0, 1) {c};
\node[s] (3) at (1, 1) {d};
\node[s] (4) at (2, 2) {a};
\node[s] (5) at (3, 2) {b};
\node[s] (6) at (2, 1) {c};
\node[s] (7) at (3, 1) {d};
\node (G) at (0.5, 0.5) {$G$};
\node (G) at (2.5, 0.5) {$\overline G$};
\draw (0) -- (1)    (2) -- (3)
      (4) -- (7) -- (5) -- (6) -- (4);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}
%-------------------------------------------------------------------------------
\medskip

Les deux propriétés réunis, cependant, caractérisent les graphes d'intervalles.

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{carac}{Graphes d'intervalles}{}
Un graphe est un graphe d'intervalle si et seulement si il est cordal et complémentaire d'un graphe de comparabilité.
\end{carac}
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{demo} \textbf{Sens direct} Il a été prouvé par les théorèmes \ref{thm:intervallesCord} et \ref{thm:intervallesComp}.

\textbf{Réciproque} Si $G$ n'est pas cordal, il admet un sous-graphe de type $C_p$ avec $p\ge 4$. Ce sous-graphe est formé d'un cycle élémentaire de longueur $p$ qui n'admet pas de corde.
\end{demo}
%-------------------------------------------------------------------------------
